11.18「營救理大」 歌手莊正等60人否認暴動罪 明年受審

（獨媒報導）警方2019年11月圍封理大附近一帶，市民發起行動「營救」被困理大校園的人士，衝突蔓延至油麻地、佐敦、尖沙咀一帶。在油麻地被圍捕的213人，分成多案起訴暴動罪。其中3宗案件今（26日）在區域法院（借用西九龍法院）提訊，獨立歌手莊正等60名被告不認罪，分拆成6宗案件審訊，皆排期至明年才開審。所有被告獲准保釋，惟須守宵禁令和禁足令，及定期到警署報到。

60人同被控於2019年11月18日在窩打老道至咸美頓街之間的一段彌敦道參與暴動。部份人另被控管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具罪，分別涉及索帶、士巴拿及螺絲批等。

第一宗案件11名被告將於2022年9月13日至10月25日審訊，預計需時30日。

第二宗案件9名被告於2022年12月1日至2023年1月9日審訊，預計需時25日。

第三宗案件11名被告將於2022年7月20日至8月30日審訊，預計需時30日。

第四宗案件9名被告將於2022年3月7日至4月11日審訊，預計需時25日。

第五宗案件9名被告將於2022年6月6日至7月11日審訊，預計需時25日。

第六宗案件11名被告將於2022年5月26日至6月30日審訊，預計需時25日。

push

pish

推

hope they are safe

仲要等多年

死黑警
手足

睇到Sony music有新人出道
本應佢都佔一席位

睇到都sad

屌曬你班散水撚，同我即刻番poly，poly根本係城堡/要塞黎。邊個話守唔到？

黐線拖到出年